+++
title = "存储类"
Description = "StorageClass 提供不同的存储类，满足不同的服务质量级别、备份策略和任意策略要求的存储需求，实现按需动态创建和调整存储资源。"
weight = 3
+++

StorageClass 提供不同的存储类，满足不同的工作负载质量级别、备份策略和任意策略要求的存储需求，实现按需动态创建和调整存储资源，节省手动创建的时间，还可以封装不同类型的存储供 PVC 使用。当创建的静态 PV 都不匹配 PVC 时，集群会尝试为 PVC 动态配置存储卷。

基于 StorageClass 的动态存储：

1. 管理员创建存储类

2. 用户创建使用存储类的持久卷声明

3. 存储持久卷声明通知系统需要一个持久卷

4. 系统读取存储类的信息

5. 系统基于存储类的信息，自动创建 PVC 需要的 PV 和存储卷

6. 用户创建一个使用 PVC 的 Pod

7. Pod 中的应用通过 PVC 进行数据的持久化

8. PVC 使用 PV 进行数据的最终持久化处理

{{%children style="card" description="true" %}}

